source: https://edition-88.com/blogs/blog/catseye40th-report  

官方中译文: https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404769077813183265  

![](https://cdn.shopifycdn.net/s/files/1/0587/8009/0526/articles/blog04_539677fa-4afb-4bcc-8802-14f1ff58209a_1400x.jpg?v=1653035377)  


# キャッツ♥アイ40周年記念原画展〜そしてシティーハンターへ〜　展示会レポート
Cat's♥Eye 40周年纪念原画展～然后向着城市猎人～展示会Report  

2022年 5月 21日  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/IMG_4441_600x600.jpg?v=1653103574) (译注：[大图,可看清图中更多文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/IMG_4441_9600x9600.jpg?v=1653103574) )  

北条司先生の代表作「キャッツ♥アイ」40周年を記念して初の原画展が5月13日～5月23日まで東京（アーツ千代田 3331 1階 メインギャラリー）にて開催中です。  
为庆祝北条司先生的代表作「Cat's♥Eye」诞生40周年，5月13日～5月23日在东京（3331 Arts千代田 1F Main Gallery）首次举办原画展。   

展示入り口では、美人怪盗三姉妹の瞳、泪、愛が迎えてくれます💖  
在展览的入口处，迎接你的是美丽的怪盗三姐妹--瞳、泪、愛。  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04018_600x600.jpg?v=1653010492) (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04018_4800x4800.jpg?v=1653010492) )  

三姉妹の前にはセキュリティーレーザーが…!!  
三姐妹的面前有一个安全激光器......!！   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04025_600x600.jpg?v=1653011076) (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04025_4800x4800.jpg?v=1653011076) )  

進んでいくと、この原画展のために北条司先生が描き下ろした三姉妹の原画が展示されています。  
当你继续前进时，你会看到三姐妹的原画，这是北条司先生为这个原画展而画的。  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04156_1024x1024.jpg?v=1653011529) (译注：[大图,可看清图中文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04156_4800x4800.jpg?v=1653011529) )  

キャッツ♥アイからの予告状が‼  
Cat's♥Eye的通告信！！  
（40周年記念の特別なキャッツカード仕様となっています。）  
（它有一个特殊的40周年纪念卡设计。）  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04157_600x600.jpg?v=1653015279) (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04157_4800x4800.jpg?v=1653015279 ) )  

ガラスケースに展示されている関連書籍には、キャッツ♥アイが表紙になっている当時の週刊少年ジャンプや、ジャンプ・コミックスがずらり📚   
在玻璃柜中展示的相关书籍包括当时的《周刊少年Jump》和《Jump漫画》，封面上有Cat's♥Eye。  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/IMG_0258_600x600.jpg?v=1653103611) (译注：[大图,稍微看清图中文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/IMG_0258_4800x4800.jpg?v=1653103611) )  

北条先生近影用の自画像やネームも展示。  
北条先生近照的自画像和名字也在展。（译注：带校对）    

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04035_600x600.jpg?v=1653015942)  (译注：[大图,可看清图中更多文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04035_4800x4800.jpg?v=1653015942) )   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04037_600x600.jpg?v=1653016450) (译注：[大图,可看清图中更多文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04037_4800x4800.jpg?v=1653016450) )  

キャッツ♥アイやシティーハンターに使用された背景資料や、  
用于Cat's♥Eye和CityHunter的背景资料，以及  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04041_600x600.jpg?v=1653016769)  (译注：[大图,可看清图中更多文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04041_4800x4800.jpg?v=1653016769) )  

モデルガンや手錠、手榴弾、車両資料用の模型、北条先生が使用していた画材など、興味深い資料を近くで見ることができます🚙✨  
模型枪、手铐、手榴弹、车辆资料用的模型、北条先生使用的画材等，可以在附近看到有趣的资料  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04040_600x600.jpg?v=1653017338)  (译注：[大图,可看清物品、枪支上的文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04040_4800x4800.jpg?v=1653017338) )   

登場人物の紹介パネル、  
登场人物的介绍面板  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04046_990d0745-ccb2-42fc-8aa4-d65bd95932ac_600x600.jpg?v=1653021207)  (译注：[大图,可看清图中更多文字](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04046_990d0745-ccb2-42fc-8aa4-d65bd95932ac_4800x4800.jpg?v=1653021207) )   


8つのテーマに分けて、原画や原稿をそれぞれ展示しています。  
8个主题，分别展示原画和原稿。   

原画の各所に展示している、北条先生と堀江氏（キャッツアイ初代担当編集）のコメントにも注目です。  
原画多处展示了北条先生和堀江（Cat's♥Eye的首任责编）的评论也值得注意。  

「噂のキャッツアイ 颯爽参上！」第１話の原稿と初期のカラー原稿から始まり…  
「谣言Cat's Eye--冲进去！」 从第1话的原稿和早期的彩色原稿开始... （译注：待校对）   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04031_600x600.jpg?v=1653018708)  (译注：[大图,左侧配文仍看不清](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04031_4800x4800.jpg?v=1653018708) )   

「喫茶キャッツアイ 来生姉妹と俊夫の日常風景」  
「Cat'sEye咖啡屋 来生姐妹和俊夫的日常風景」  

「泥棒紳士ねずみと犬鳴署キャッツ特捜班」と展示が続き、  
「小偷绅士的老鼠和犬鳴署Cat's Eye特搜班」展览继续进行、  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04051_600x600.jpg?v=1653018795) (译注：[大图,左侧配文仍看不清](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04051_9600x9600.jpg?v=1653018795) )   


「魅惑の怪盗キャッツ♥アイ」では来生三姉妹の怪盗としての魅力をテーマにした、カラー原画やモノクロ原稿を展示。  
「魅惑的怪盗Cat's♥Eye」以来生三姐妹作为怪盗的魅力，展示了彩色原画和黑白原稿。  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04098_600x600.jpg?v=1653018885)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04098_4800x4800.jpg?v=1653018885) )   

「キャッツアイに隠された秘密と目的とは!?」の内容にそった原画展示。  
以「Cat'sEye背后的秘密和目的是什么!?」的内容来展示原画。（译注：待校对）  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04066_600x600.jpg?v=1653020264)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04066_4800x4800.jpg?v=1653020264) )   


「恋ふたたび」最終話全ページを展示。  
「再一次恋爱」最終話的全部画面的展示。   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04196_600x600.jpg?v=1653019107)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04196_4800x4800.jpg?v=1653019107) )   

「まだまだキャッツアイ 来生姉妹は永遠に不滅です」では、連載終了後の発表作品を展示。  
「Cat'sEye依旧：来生姐妹永远不死」展示了连载结束后发表的作品。   

美しい立ち姿の瞳の立体フィギュアも展示されています！  
还展示了一个美丽的小瞳的雕像!   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04198_600x600.jpg?v=1653019300)    (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04198_4800x4800.jpg?v=1653019300) )   

「そしてシティーハンターへーXYZー」は読み切り作品XYZの原画・原稿を展示。  
「City Hunter -XYZ-」展出了单话作品XYZ的原画和原稿。（译注：待校对）  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04194_600x600.jpg?v=1653020057)     (译注：[大图,展品的配文仍看不清](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04194_4800x4800.jpg?v=1653020057) )   

シティーハンターも数多くのカラー原画が展示。  
此外，还展出了许多CityHunter的彩色原画。  

東京では過去最大の展示数🌟  
东京有史以来最大的展品数量  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04123_600x600.jpg?v=1653024066)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04123_4800x4800.jpg?v=1653024066) )   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04140_600x600.jpg?v=1653024110)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04140_4800x4800.jpg?v=1653024110) )   

フォトスポットも各コーナーにご用意📸  
每个角落都有拍照点  

▼喫茶キャッツアイ  
▼猫眼咖啡屋  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04052_600x600.jpg?v=1653024908)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04052_4800x4800.jpg?v=1653024908) )   

▼キャッツ♥アイ  
▼Cat's♥Eye  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04067_600x600.jpg?v=1653025147)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04067_4800x4800.jpg?v=1653025147) )   

▼シティーハンター  
▼CityHunter  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04131_600x600.jpg?v=1653025202)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04131_4800x4800.jpg?v=1653025202) )   

北条先生が40年の時を超えて全て新たに描き下ろした、読み切り「スペース・エンジェル」の一部原画と全83ページのパネル展示がされています。  
北条先生在40多年后新画的部分原画和全部83页的单回故事「Space Angel」在展览中展出。  

この展示については、「私的に描いたもので外に出すものではない」と言われながらも、これはファンの皆様に見ていただかなければならないと、担当が無理を言って今回会場限定の公開になりました。  
尽管被告知「这些是私人画作，不打算在展览之外展出」，但负责展览的人坚持认为这些画作必须让粉丝看到，所以这些只在会场展出。   

是非とも肉眼で見ていただきたい、とても貴重な作品です🚀  
这是一件非常有价值的作品，必须亲眼去看  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04138_600x600.jpg?v=1653025718)  (译注：[大图,可惜看不清配文](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04138_4800x4800.jpg?v=1653025718) )   

北条先生が会場に来場いただいた際に壁に書いていただいたサインです！  
这是北条先生来展览现场时在墙上的签名!  

凛とした美しい瞳に目を奪われます🥰  
美丽的小瞳让人眼前一亮  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04154_600x600.jpg?v=1653026718)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04154_4800x4800.jpg?v=1653026718) )   

そして…会期中にシティーハンターの冴羽獠役の神谷明さんと、 キャッツ❤アイ第２期主題歌『デリンジャー』を歌っている、歌手の刀根麻理子さんにも来場いただき、ご厚意でパネルにサインも書いていただきました✨   
还有…展览期间，为CityHunter中冴羽獠配音的神谷明和演唱Cat's❤Eye第２期主題歌『デリンジャー』的刀根麻理子也参观了展览，并亲自在展板上签了名    

＼神谷さん、刀根さん、ありがとうございました！／  
＼神谷先生、刀根女士，谢谢你们！／   

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog01_600x600.jpg?v=1653027568)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog01_4800x4800.jpg?v=1653027568) )    

物販コーナーでは図録を始め、描き下ろしイラストを使用した新商品や40周年記念アイテム、会場先行商品も続々発売しました。  
在商品销售区，一些使用新绘制的插图的商品、40周年纪念品，以及首次在会场销售的产品，包括一本目录也在销售。  

![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04180_600x600.jpg?v=1653028371)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04180_4800x4800.jpg?v=1653028371) )    

版画も展示していますので、実物を間近でご覧いただけます🔍  
版画也在展出，所以你可以近距离地看到实物  

技法やどのように作られているか、売り場内で流している動画で詳しく説明しています。  
在销售区播放的视频中，详细解释了这种技术和制作方法。  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog02_600x600.jpg?v=1653028348)  (译注：[大图,可惜看不清配文](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog02_4800x4800.jpg?v=1653028348) )   

種類豊富なマグカップやアートタイル（コースター）はどれにしようか悩んじゃう！  
有这么多不同的杯子和艺术瓦片（杯垫）可供选择，很难决定要买哪一个！  

セット買いもオススメです👍  
我也推荐买套装    
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog03_600x600.jpg?v=1653028895)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/blog03_4800x4800.jpg?v=1653028895) )    

Tシャツもいろんなデザインで数多く新登場👕  
众多不同设计的新T恤衫  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04175_600x600.jpg?v=1653029332)  (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04175_4800x4800.jpg?v=1653029332) )  

他にも日常で使いやすいアイテムからコレクションアイテムまで取り揃えています👐  
其他物品包括从易于使用的日常用品到可收藏的物品  

お買い逃しなく！！  
千万不要错过!!  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04176_600x600.jpg?v=1653029286)   (译注：[大图](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/DSC04176_4800x4800.jpg?v=1653029286) )  


選りすぐられた美麗な原画の数々でキャッツ♥アイからシティーハンターへ至る進化の過程を体感いただける展示会となっています。     
该展览让参观者通过精选的精美原画，体验从Cat's♥Eye到CityHunter的演变过程。  

北条司40年の「進化」を見届けください！  
见证北条司40年来的「进化」!    

皆様のお越しをお待ちしております。  
我们期待着您的到来。  

**原画展の最新、詳細情報は**[こちら](https://edition-88.com/pages/catseye/)  
有关原始展览的最新和详细的信息，请点击[这里](https://edition-88.com/pages/catseye/)。






## Links  
- https://riyutool.com/jptranslate/  
- https://www.deepl.com/  


--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)  
![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)  
转载请注明出处  
